+++
title = "群馬高専で説明会を実施しました"
linkTitle = "群馬高専で説明会を開催"
date = "2024-06-17"
authors = ["ct-gunma", "masashio"]
tags = ["群馬高専", "説明会"]
+++

KEKの大谷将士さんがJ-PARC出張講座の枠組みで群馬高専を訪問し、
加速器に関する講義を行うとともに、高専での加速器製作に関する説明会を実施しました。

説明会には1～5年生が出席し、講義中にも活発に質問が飛び交いました。
説明会後のアンケートには
「加速器について難しそうだ、近寄りがたいといった印象を持っていたが、
とても分かりやすく基礎的な知識から解説していただいたので、楽しくお話を聞くことができた」
「さまざまな高専での活動が全世界に広がるきっかけになってほしい」など、
今後の活動に興味を示す回答も多数寄せられました。

![KEK大谷さんが加速器の仕組みとその利用に関して講演](DSC_4688_featured.JPG "KEK大谷さんが加速器の仕組みとその利用に関して講演")
